鮑德熹以藍絲自居 直斥香港政府厚顏無恥

曾經奪得奧斯卡最佳攝影的鮑德熹，雖然近年已搬到大陸居住甚少於香港露面，但有連登仔就發現鮑德熹其實仍是「心繫」香港，更不時於微博上發表對香港近況的見解。例如今年一月時，鲍德熹於自己微博上發表了一篇名為「香港的真『疫情』」的文章，文章開頭的第一句就是「我一直就是個儍X的建制派、藍絲」，而該文章內容是指責斥林鄭月娥沒有好好處理香港深層次問題，鮑德熹寫道：「香港的深層次問題、社會的怨言她一直沒有處理好，最重要是永遠避重就輕，只做小修小補，大的原則問題從來不去接觸。」

而在鮑德熹眼中的「深層次問題」，就是：「譬如說23條遲遲不立法，永遠強硬的理由推說是因為時候未到。是的，就是這個『時候未到』，一個『反修例』引發了暴動，反政府、反國家的運動來了，暴徒摧毀了香港的經濟，民眾撕裂。其後提出的『止暴制亂』完全淪為口號，該抓的不抓，該檢控的不檢控，正義不能伸張，邪惡自然坐大，全靠香港警隊一哥鄧炳強在撐場。」

除了這篇訓斥文外，鮑德熹亦不時在微博中發表各式各樣的愛國論，如鬧爆香港政府竟然在國家疫情最嚴峻時，厚顏無恥地向國務院申請拿口罩：「港府居然在全國都缺口罩的情況底下，厚顏無恥的向國務院申請拿口罩，明擺着可以從外地（略去10個國家）進口，不要說像SARS的時代一樣去對國家做出任何貢獻了，現在只會伸手，這個廢柴政府真的令人沮喪！加上那些披着黃屍的黑護要禁止大陸人到香港，否則就罷工，真的淪為無人性的臭港！」又有一篇是為國家教育網民防疫智識：「國家好，我們才好，國家有難，一定要救！我們能做的，除了捐款捐物資，首先是不給國家和醫院添亂，乖乖的自我隔離，要戴口罩，勤洗手，穿多點衣服，免着涼免感冒，盡量不上街，不輕信謠言，不大驚小怪，不歧視病人，用科學的態度對待疫情，配合國家打好攻防戰！」

不少連登仔看畢其言論後都表示對鮑德熹相當失望，並指他明明是受港英教育長大，其姐鮑起靜亦不時有接拍本土電影，想不到鮑德熹到頭來卻是個藍絲；但亦有網民指鮑德熹的姐夫方平是個中共粉紅仔，而鮑德熹近年都是接拍紅資電影，故他愛國並不出奇。

【衝出嚟】鮑德熹以藍絲自居 直斥香港政府厚顏無恥

呢類藍絲就同同港共、中共政府一樣厚顏無恥